export default [
    {
        question: 'A vegyület ...',
        answers: [
            'olyan összetett anyag, amelyben az alkotórészek aránya állandó és meghatározott, kémiai változással egyszerűbb anyagokra bontható.',
            'olyan egyszerűanyag, amelyben az alkotórészek aránya állandó és meghatározott, kémiai változással egyszerűbb anyagokra bontható.',
            'olyan összetett anyag, amelyben az alkotórészek aránya tetszőleges, kémiai változással egyszerűbb anyagokra bontható.',
            'olyan összetett anyag, amelyben az alkotórészek aránya állandó és meghatározott, fizikai változással egyszerűbb anyagokra bontható.'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Mit nevezünk desztillálásnak?',
        answers: [
            'Azt a műveletet, amely során egy folyadékelegy komponenseit gőzzé alakítjuk, majd a gőzt egy másik helyen lecsapatjuk.',
            'Azt a műveletet, amely során egy gázelegy komponenseit folyadékká alakítjuk, majd a folyadékot egy másik helyen elpárologtatjuk.',
            'Azt a műveletet, amely során egy szilárd anyag komponenseit gőzzé alakítjuk, majd a gőzt egy másik helyen lecsapatjuk.',
            'Azt a műveletet, amely során egy folyadékelegy komponenseit szilárd anyaggá alakítjuk, majd a kristályt egy másik helyen elpárologtatjuk.'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Mit nevezünk bepárlásnak?',
        answers: [
            'Azt a folyamatot, amelynek során egy gázelegyből lecsapatjuk az oldószert, és visszamaradnak a nem illékony alkotórészek.',
            'Azt a folyamatot, amelynek során egy oldatból kikristályosítjuk a nem illékony alkotórészeket, és visszamarad az oldószer.',
            'Azt a folyamatot, amelynek során egy oldatból elpárologtatjuk az oldószert, és visszamaradnak a nem illékony alkotórészek.',
            'Azt a folyamatot, amelynek során egy szilárd keverékből elpárologtatjuk az oldószert, és visszamaradnak az illékony alkotórészek.'
        ],
        correct: 3
    },
    {
        question: 'Az elemek ...',
        answers: [
            'olyan egyszerű anyagok, melyek fizikai változással egyszerűbb anyagokra bonthatók.',
            'olyan összetett anyagok, melyek sem fizikai, sem kémiai változással nem bonthatók egyszerűbb anyagokra.',
            'olyan egyszerű anyagok, melyek kémiai változással egyszerűbb anyagokra bonthatók.',
            'olyan egyszerű anyagok, melyek sem fizikai, sem kémiai változással nem bonthatók egyszerűbb anyagokra.'
        ],
        correct: 4
    },
    {
        question: 'A keverék ...',
        answers: [
            'olyan összetett anyag, melyben az alkotórészek aránya állandó, fizikai változással alkotórészeire bontható.',
            'olyan összetett anyag, melyben az alkotórészek aránya tetszőleges, kémiai változással alkotórészeire bontható.',
            'olyan egyszerű anyag, melyben az alkotórészek aránya tetszőleges, fizikai változással alkotórészeire bontható.',
            'olyan összetett anyag, melyben az alkotórészek aránya tetszőleges, fizikai változással alkotórészeire bontható.'
        ],
        correct: 4
    },
    {
        question: 'Ha telített az oldat ...',
        answers: [
            'az oldandó anyagból adott hőmérsékleten többet már nem lehet feloldani az oldószerben.',
            'az oldott anyagból adott hőmérsékleten többet már nem lehet feloldani az oldószerben.',
            'az oldandó anyagból többet már nem lehet feloldani az oldószerben.',
            'az oldandó anyagból adott hőmérsékleten többet már nem lehet feloldani az oldatban.'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Az oldat ...',
        answers: [
            'Olyan egyszerű anyag, mely oldószerből és feloldott anyagból áll.',
            'Olyan összetett anyag, mely oldószerből és oldandó anyagból áll.',
            'Olyan összetett anyag, mely oldószerből és feloldott anyagból áll.',
            'Olyan összetett anyag, mely oldatból és feloldott anyagból áll.'
        ],
        correct: 3
    },
    {
        question: 'Az oldhatóság ...',
        answers: [
            'az anyagnak az a tulajdonsága, hogy adott mennyiségű oldószerben, adott hőmérsékleten mennyi oldódik fel belőle.',
            'az anyagnak az a tulajdonsága, hogy adott mennyiségű oldatban, adott hőmérsékleten mennyi oldódik fel belőle.',
            'az anyagnak az a tulajdonsága, hogy adott mennyiségű oldószerben, tetszőleges hőmérsékleten mennyi oldódik fel belőle.',
            'az anyagnak az a tulajdonsága, hogy tetszőleges mennyiségű oldószerben, adott hőmérsékleten mennyi oldódik fel belőle.'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'A tömegszázalék megmutatja, hogy ...',
        answers: [
            'az oldott anyag tömege hány százaléka az oldószer tömegének.',
            'az oldott anyag tömege hány százaléka az oldat tömegének.',
            'az oldat tömege hány százaléka az oldott anyag tömegének.',
            'az oldószer tömege hány százaléka az oldat tömegének.'
        ],
        correct: 2
    },
    {
        question: 'Az indikátor ...',
        answers: [
            'olyan kémiai tulajdonság, amely a kémhatást színváltozással jelzi.',
            'olyan kémiai anyag, amely a kémhatást színváltozással jelzi.',
            'olyan fizikai anyag, amely a kémhatást színváltozással jelzi.',
            'olyan kémiai anyag, amely a kémhatást halmazállapot-változással jelzi.'
        ],
        correct: 2
    }
]